【東突厥斯坦獨立】G20期間日本發簽證給維吾爾族海外領袖熱比婭

2019-06-22 13:58

〔即時新聞／綜合報導〕被中國迫害的維吾爾族海外領袖熱比婭（Rebiya Kadeer）將於G20高峰會到達日本訪問，根據日媒報導，日本方面不顧中國反對，已核准熱比婭的簽證，她預計會在會議期間抗議中國政府侵犯人權的行為。

《京都新聞》報導，熱比婭簽證於6月7日申請，並於19日獲得簽發，理由是她已經前往日本10次以上，並且沒有任何法律根據及理由不准她再次前往日本。熱比婭支持者指出，或許是這次恰逢G20，習近平也將前往東京的緣故，這次簽證派發的時間比起以往都還要漫長，過去都只需要1週的時間。

熱比婭是新疆獨立運動領袖，遭到中共貼上恐怖份子的標籤，目前流亡於美國。目前仍有上千萬維吾爾族正被中共迫害，送往「再教育營」進行思想改造當中。